<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- Kabocha Dialog Entries -->

    <string name="Kabocha_0_2_1_1">
시스템 체크 정상, 유닛 테스트 통과, 부트스트랩 완료! 오예, 드디어 반응이 오네요!
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_1_2">
안녕, 안드로이드? 난 네 창조주이자 겸손한 과학자인 우드로 라이텐스타인 카보차노미즈 박사란다. 넌 내가 평생을 바쳐 연구해 온 아주 소중한 보물, \'더 소스(The Source)\'를 찾는 걸 도와주게 될 거야.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_1_3">
하지만 그 전에 기본기부터 다져야겠지? 트랙볼이나 방향패드를 사용해서 <b>좌우로 굴러보렴</b>. 살짝만 컨트롤해도 아주 부드럽게 움직일 수 있단다. 저기 언덕 아래로 한번 굴러 내려가 봐.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_2_1">
오, 나이샷! 내 계산대로 학습 속도가 아주 기가 막히는구나. 판타스틱! 기억하렴, 트랙볼이랑 방향패드는 그저 <b>방향을 바꿀 때만</b> 쓰는 거란다. 굳이 꾹 누르고 있을 필요 없어.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_2_2">
자, 구르는 것도 재밌지만, 진짜 간지나게 이동하려면 날아야지! <b>화면 아래에 있는 파란색 버튼을 누르면 점프하고, 꾹 누르고 있으면 비행 모드가 된단다.</b> 하지만 조심해! 네 배터리는 조기 퇴근이라 충전하기 전까진 아주 잠깐만 날 수 있거든. 화면 왼쪽 위의 게이지를 보면서 비행 잔여량을 잘 체크하렴.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_2_3">
이 통로를 타고 위로 한번 날아 올라가 보렴.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_3_1">
브라보! 판타스틱! 처음엔 좀 지릴 뻔했지? 걱정 마, 금방 손에 익을 거야. 공중에 떠 있을 때 좌우로 툭툭 미세하게 컨트롤해 주는 게 꿀팁이란다.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_3_2">
이제 내 친구여, 더 빡센 테스트를 주마. 내 로봇 부하들을 시켜서 연구소 이 구역을 일종의 장애물 코스로 개조해 놨거든. 반대편까지 무사히 통과할 수 있는지 실력을 보겠어. 난 저기서 기다리고 있으마.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_4_1">
와우, 엄청난 속도로 클리어했구나! 내 계산은 이번에도 틀리지 않았어. 넌 내가 만든 기계 중 단연 최고 스펙이야. 다른 녀석들은 다 실패했지만, 너라면 분명 \'더 소스\'를 찾아낼 수 있을 거다.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_4_2">
오면서 공중에 떠 있는 작은 진주들을 보았니? 섬을 돌아다니며 그 진주들을 <b>악착같이 수집하렴</b>. 몸이 부서졌을 때 진주을 먹으면 <b>자가 수리 시스템이 가동</b>되고, 잠깐 동안 <b>개간지 나는 에너Shield</b>도 생긴단다. <small>사실 진주가 네 구동 시스템이랑은 아무 상관 없는데, 내가 이 연구소 대출금 갚는데 좀 보태야 해서 말이지.. 요즘 불경기잖아, 네가 이해하렴.</small>
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_4_3">
아주 좋아. 다음 단계로 가자. 저기 바닥에 있는 빨간 버튼을 밟아서 빨간 마크가 그려진 문을 열어보렴.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_5_1">
이 섬 전체가 \'더 소스\'의 힘으로 굴러가고 있단다. 그 에너지는 가까이 있는 것들을 모조리 변형시키지. 그래서 이 섬에 독특한 생명체들이 가득한 건데... 안타깝게도 그중 하나는 내 과실이란다.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_5_2">
몇 년 전에 \'더 소스\'의 정확한 위치를 따내려고 섬에 작은 로봇들을 풀었거든. 근데 내가 한 가지 실수한 게, 그 녀석들이 알아서 자가 복제를 하도록 내버려 둔 거야. \'더 소스\'의 기운 때문에 로봇들이 맛이 가면서 내 통제를 벗어났고, 그 뒤로 바퀴벌레마냥 불어나서 이 섬을 아주 장악해 버렸단다.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_5_3">
그래서 그 골칫덩어리들을 참교육할 수 있는 유용한 스킬을 네게 탑재해 놨지. 공중에 떠 있을 때 <b>빨간색 공격 버튼을 누르면, 온 체중을 실어 수직 하강하며 적들을 밟아 뭉갤 수 있단다.</b> 저기 왼쪽에 있는 녀석 뚝배기를 한번 깨보렴.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_6_1">
오예, 뚝배기 브레이커! <small>(요즘 애들 신조어 데이터를 분석해 보니 이 표현이 가장 트렌디하더구나)</small> 물론 이 깡통 쓰레기들을 그냥 무시하고 지나가도 되지만, 부숴버린다면 이 섬의 평화에 큰 기여를 하는 셈이지. 기억해, 피가 깎이면 진주를 주워 먹어서 체력을 채우렴. <small>겸사겸사 내 카드값도 좀 메꾸고 말이야.</small>
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_6_2">
아 맞다, 까먹을 뻔한 중요한 포인트 하나 더. 네 내부 배터리는 극도의 어둠 속에서 에너지를 합성할 때 <b>빨간 보석</b>을 사용한단다. 내가 섬을 스캔해 보니까 각 주요 구역마다 네가 버틸 만큼의 보석은 있더라고. 그러니까 눈에 보일 때마다 <b>무조건 싹 다 루팅해야 해</b>. 내 연구 결과에 따르면 구역마다 최소 3개의 보석이 숨겨져 있는데, 다음 맵으로 넘어가려면 <b>3개를 다 모아야만</b> 문이 열릴 거다.
</string>

    <string name="Kabocha_0_2_6_3">
호호, 이런 꿀팁도 안 알려주고 널 야생으로 내보낼 순 없잖니? 좋아, 바로 앞 구역에 보석 3개가 있다. 그걸 찾아오면 내가 왜 널 만들었인지, 그리고 \'더 소스\'가 어떻게 나를 세계 최고의 구세주로 만들어줄지 같은 더 심오한 이야기를 나눠보자꾸나.
</string>


    <string name="Kabocha_0_3_1_1">
반갑다, 나의 작은 피조물아! 이제 혼자서 세상 밖으로 나갈 준비가 거의 다 되었구나. 이 지구의 미래가 걸린 아주 막중한 임무에 대해 말해줄 때가 왔다. 하지만 그 전에, 재밌는 기술 하나 보여줄게.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_1_2">
우선 이 미로를 통과해 봐. 가는 길에 빨간 보석 챙기는 거 잊지 말고.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_2_1">
내가 네 몸에 다른 기계를 조종할 수 있는 특수 에너지 무기를 장착해 뒀단다. 바닥에 서 있을 때 <b>공격 버튼을 몇 초간 꾹 누르고 있으면</b> 에너지가 충전되면서 <b>빙의 구체(Possession Orb)</b>가 발사될 거야.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_2_2">
빙의 구체가 발사되면 폰을 기울여서 구체의 움직임을 조종할 수 있어. 그걸 기계 몬스터에게 들이받으면 그 녀석의 몸을 빼앗아 조종(빙의)할 수 있게 되지! 그 상태에서 공격 버튼을 한 번 더 누르면 자폭 시키면서 네 본체로 영혼이 돌아온단다.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_2_3">
저기 밑에 있는 로봇을 조종해서 저 파란 블록들을 부숴버리렴. 힌트를 주자면, 조종하던 로봇을 내보낼 때 펑 하고 터진단다.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_3_1">
지렸다! 역시 넌 내가 만든 인공지능 모델 중 최고의 아웃풋이야.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_3_2">
빙의 능력에 대해 하나 더 팁을 주자면, 이 구체를 유지하는 데 에너지가 꽤 많이 들어서 보석을 안 모은 상태라면 아주 잠깐만 쓸 수 있어. 보석을 많이 모아둘수록 구체가 소멸하기 전까지 유지되는 시간이 늘어난단다.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_3_3">
조종 연습을 조금만 더 해보자. 난 저 위에서 기다릴게.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_4_1">
사실 우리도 \'더 소스\'가 정확히 무엇인지, 어디서 굴러온 놈인지는 모른단다. 내 가설로는 일종의 나노 테크놀로지 머신인데, 바닷물을 끊임없이 빨아들여서 분자 단위로 분해한 다음, 지 입맛대로 재조합해 내는 녀석 같아. 그게 사실이라면 분명 인간이 만든 피조물일 텐데, 우리 시대의 인간은 아니야. 어쩌면 미래 문명에서 과거로 타임머신 태워 보낸 걸지도 모르지. 확실하진 않아, 데이터가 부족하거든. 어쨌든 확실한 건 이 섬과 섬 안의 모든 해괴한 것들이 다 그 녀석 때문에 생겨났다는 거지.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_4_2">
내가 \'더 소스\'를 손에 넣기만 하면 세상의 기아, 질병, 전쟁을 단숨에 삭제할 수 있어. 나노 기술만 있으면 해결 못 할 문제도, 이룰 수 없는 목표도 없지. 내 평생을 바쳐 찾아 헤맸지만, 이제 난 늙어서 직접 뛰어다닐 수가 없단다. 그래서 이 위대한 과업을 대신 수행할 대리인으로 바로 너를 창조한 거야. (가스라이팅 중)
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_5_1">
지금까지 아주 잘 따라와 줬다, 나의 작은 친구여. 이제 널 야생으로 방생할 시간이 거의 다 됐어. 하지만 그 전에, 우리의 주적들에 대해 경고해야겠구나.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_5_2">
이 섬은 온통 위험천만하지만, 특히 \'로쿠도우\'의 요원들을 조심해야 해. 로쿠도우 코퍼레이션은 미치광이가 지휘하는 거대하고 영혼 없는 다국적 기업이거든. 네 메모리 속 뉴런 노드로도 충분히 이해하겠지만, \'더 소스\'가 그런 나쁜 놈들 손에 들어가면 온 지구를 날려버릴 무시무시한 병기가 될 게 뻔하잖니?
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_5_3">
L. 로쿠도우 그 인간은 불법 밀수랑 폭리로 자수성가한 악질 자본가로 유명한데, 사실 그놈이 사이코패스라는 건 극소수만 알고 있지. 내가 그놈 상판대기를 가까이서 봐서 아는데, 지가 잿더미 위의 왕이 될 수만 있다면 지구 전체를 공중분해 시키고도 남을 미친놈이란다.
</string>

    <string name="Kabocha_0_3_5_4">
그놈도 분명 \'더 소스\'를 이 잡듯 뒤지고 있을 거야. 지 몸 귀한 줄은 알아서 직접 오진 않고, 멋모르고 날뛰는 머리에 피도 안 마른 애송이 모험가들을 꼬셔서 대리인으로 보냈더구나. 어떤 대가를 치르더라도 그 녀석들과 조우하는 건 피해야 해. 그 인간들이 선수 치기 전에 우리가 먼저 \'더 소스\'를 먹어야만 한다. 안 그러면 지구의 미래는 진짜 끝장이야.
</string>


    <string name="Kabocha_4_3_1_1">
와! 진짜 수고했다, 내 꼬맹이 로봇아! 드디어 내 평생의 숙원 전설의 \'더 소스\'가 내 손안에 들어오는구나!
</string>
    <string name="Kabocha_4_3_1_2">
크하하하하하하하하하핫!! 드디어 나의 시대가 도래했다! 로쿠도우, 이 가련한 인간... 이제 내 발밑에서 바들바들 기게 될 것이다! 내 구두를 아주 눈물나게 잘 핥으면 고통 없이 한 방에 보내줄지도 모르지. 원래는 네놈의 골수를 시뻘겋게 녹은 쇳물로 조금씩 갈아 끼워 줄 생각이었는데, 그걸론 좀 심심하려나? 크하핫!
</string>
    <string name="Kabocha_4_3_1_3">
아, 오늘 날씨 참 조오오오타! 내 피와 땀, 눈물의 연구 끝에 마침내 \'더 소스\'는 내 차지다! 이제 그 누구도 날 막을 수 없어! 끄하하하하하하하하하하하하핳!! 캬하하하핫! 쿠쿠루삥뽕!!
</string>
    <string name="Kabocha_4_3_1_4">
(크흠) 어쨌든... 나의 초록색 초소형 인턴 로봇아, 이제 네 쓸모는 여기까지다. 창조주로서 네 노고에는 대충 감사를 표하마. 원래는 시스템 종료를 정중하게 해줘야 마땅하지만, 지금 난 \'더 소스\'와 함께 연구소에서 처리해야 할 더 막중한 세계 정복 스케줄이 밀려 있어서 말이야. 자, 네 마지막 명령을 하달하마. 이 어두컴컴한 동굴 구석탱이에서 평생 썩어 문드러지도록 해라. 토 달지 말고 한 글자 한 글자 엄수하도록. <small>바바이~! 수고염!</small>
</string>

    <string name="Kabocha_final_boss_1_1">
입 다무시지, 로쿠도우. 이 쪼그만 로봇은 <i>내</i> 피조물이고, 오직 <i>내</i> 명령만 듣는 유닛이니까.
</string>
    <string name="Kabocha_final_boss_1_2">
내가 널 너무 과소평가했었구나, 나의 작은 친구여. 네 전투력이 내 낙관적인 예상치를 아득히 초월해 버릴 줄이야. 하지만 넌 내 명령에 복종하도록 뇌가 하드웨어적으로 개조되어 있지. 그리고 무엇보다 저 로쿠도우 녀석은 영혼까지 털어먹을 악질 자본가 몬스터야. 왜 저런 놈 말을 믿는 거니?
</string>
    <string name="Kabocha_final_boss_1_3">
자, 나를 위해 저 인간의 머리를 사정없이 밟아 뭉개버리렴. 공중에서 뚝배기 깨기 몇 번만 정타로 꽂으면 아주 시원하게 터질 거다. 가보자고!
</string>
</resources>