<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- Rokudou Dialog Entries -->

    <string name="Rokudou_3_9_1_1">
반갑네, 안드로이드. 내 이름은 로쿠도우라고 하네.
</string>

    <string name="Rokudou_3_9_1_2">
안드로이드, 자네가 지금 완전히 번지수를 잘못 찾은 별 볼 일 없는 팀에 서 있다는 느낌을 받은 적은 없나? 카보차노미즈가 평소 코스프레하는 것처럼 그렇게 선량하고 참된 지식인이 맞는지 의심해 본 적은 없고?
</string>

    <string name="Rokudou_3_9_1_3">
자네는 참으로 경이로운 기계야. 그 대단한 재능을 카보차 같은 한물간 연구원 밑에서 노가다 뛰며 썩히기엔 너무 아깝지 않나. 차라리 내 대기업 팀으로 이직하게나. 스카우트 제의지.
</string>

    <string name="Rokudou_3_9_1_4">
망설이는 마음은 이해하네. 당연하겠지. 카보차 그 영감이 자기는 인류의 대의를 위해 행동하는 천사 같은 과학자라고 자네 뇌 회로에 가스라이팅을 수없이 해놨을 테니까. 하지만 팩트를 가르쳐 주지, 안드로이드. 카보차는 그저 정신 나간 미치광이일 뿐이야. 그 영감님이 \'더 소스(The Source)\'를 차지하게 놔두면 지구는 끝장이라네.
</string>

    <string name="Rokudou_3_9_1_5">
우리 팀으로 오게, 안드로이드. 우리와 함께 \'더 소스\'를 루팅해서 세상을 뜯어고쳐 보자고. 생각할 시간은 얼마든지 주겠네. 난 나름 가성비 좋게 인내심이 많은 남자니까 말이야.
</string>


    <string name="Rokudou_4_1_1_1">
카일 녀석 일로 너무 마음 쓰지 말게, 안드로이드. 걔는 제법 쓸만한 에이전트였지만 고작 성공 몇 번 했다고 어깨뽕이 아주 뇌절 수준까지 차올랐던 녀석이지. 냉정하게 분석하자면, 그 근거 없는 오만함이 그 녀석.. 아니, 걔의 최대 약점이었던 셈이야. 반면에 자네는 아주 영리하고 리소스 활용 능력이 지렸어. 아주 훌륭한 퍼포먼스였네!
</string>

    <string name="Rokudou_4_1_1_2">
\'더 소스\'의 에너지는 인간을 미치게 만드는 종특이 있네. 과거에 내가 이 섬으로 보냈던 인간 탐사대들은 전부 흔적도 없이 증발해 버렸지. 그나마 살아서 복귀한 소수도 치명적인 건강 억까를 맞고 폐인이 되었어. 그래서 세포 조직이 없는 자네 같은 유기물 제로 기계가 이 임무에 아주 찰떡이라는 거네. 착각하지 말게, \'더 소스\'는 우주가 진화하기 위한 아주 당연한 다음 테크트리일 뿐이야. 내 뇌피셜로는 이 우주 전체를 창조한 거대한 본체의 아주 작은 파편 조각이 아닐까 싶네만... 뭐, 그런 학술적인 키보드 배틀은 우리가 \'더 소스\'를 손에 넣고 나면 얼마든지 할 수 있으니, 지금은 탐색 노가다에만 집중하자고.
</string>

    <string name="Rokudou_4_1_1_3">
내가 제안했던 이직 조건, 생각해 보았나? 제안은 아직 유효하네. 우리 팀에 합류하게나. 나를 도와 \'더 소스\'를 찾고, 카보차 같은 미친 괴짜 빌런으로부터 세상을 구원해 보세.
</string>

    <string name="Rokudou_4_4_1_1">
안드로이드. 이제 서로 하하호호 웃으며 친목질 할 시간은 끝났네. 카보차가 \'더 소스\'를 차지했어. 그 영감님이 사용법을 마스터하고 힘을 각성하는 건 이제 시간문제야. 걔 뚝배기를 깨려면 한시가 급하네. 이제 자네가 우리의 유일한 치트키이자 희망이야.
</string>

    <string name="Rokudou_4_7_1_1">
내 센서에 여기서 머지않은 곳에 엄청난 왜곡 필드가 감지되었네. 카보차 그 영감의 비밀 실험실 좌표가 분명해. 꼼꼼하게 에너Shield 장벽을 쳐놓은 걸 보니, 지금 잡히는 수치도 그 영감이 뿜어내는 풀파워의 고작 0.001% 수준일 걸세. 역시 \'더 소스\'의 위력이로군! 그 영감님의 정신 나간 세계 멸망 시나리오를 강제 종료 시키려면 무조건 스피드런으로 움직여야 하네.
</string>

    <string name="Rokudou_4_7_1_2">
멈추지 말고 전진하게, 안드로이드. 지구의 운명이 걸린 마지막 보스전이 다가오고 있네.
</string>

    <string name="Rokudou_final_boss_1_1">
아주 훌륭한 퍼포먼스였네, 안드로이드! 결국 카보차의 비밀 실험실 내부까지 뚫어내다니. 드디어 \'더 소스\'가 우리 손아귀에 들어오는구나!
</string>

    <string name="Rokudou_final_boss_1_2">
자, 지체하지 말고 당장 카보차 그 영감님을 안락사 시켜서 편하게 보내주게. 비록 늙고 병든 약골 노인이지만, 저 인간의 숨통이 붙어 있는 한 \'더 소스\'의 보안은 언제든 뚫릴 위험이 있으니까.
</string>

    <string name="Rokudou_final_boss_1_3">
안드로이드, 시간 낭비 좀 그만하고 무빙 치게! 당장 카보차를 박살 내버려! 그러면 이제 이 지구는 우리의 지배하에 놓이게 될 것이다! 크하하하핫!
</string>
</resources>