<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- Wanda Dialog Entries -->

    <string name="Wanda_0_1_1_1">
헉, 말도 안 돼!
</string>

    <string name="Wanda_0_1_1_2">
착지는 대충 성공한 것 같은데 메모리 칩이 완전히 아작났잖아? 카일 이 자식, 이번엔 진짜 선 넘었네!
</string>

    <string name="Wanda_0_1_1_3">
음... 그래도 자가 수리 시스템은 멀쩡하게 돌아가고 있네. 전원선만 어떻게 다시 연결해 주면...
</string>

    <string name="Wanda_3_5_1_1">
정신이 좀 드시나요, 안드로이드 씨? 기억이 아직 엉망진창 포맷된 상태겠지만 걱정 마세요! 수리 시스템이 백업 폴더에서 데이터를 압축 해제하는 대로 천천히 돌아올 테니까요. 그나저나 그런 핵펀치를 맞고도 아직 걸어 다니다니, 진짜 내구도 지리시네요.
</string>

    <string name="Wanda_3_5_1_2">
기억 코드가 복구되는 대로 틈틈이 열어보고 그동안 무슨 짓을 하고 다녔는지 셀프 복습해 두세요. 압축 푸는 데 시간이 좀 걸려서 기억이 타임라인 순서대로 안 돌아오고 개판으로 꼬여서 튀어나올 수도 있어요. 뭐, 결국엔 다 돌아오겠지만요!
</string>

    <string name="Wanda_3_5_1_3">
혹시라도 돌아다니다가 카일 마주치면 무조건 빤스런 하세요. 저번에 널 그렇게 아작내 놓더니 또 그 짓거리 할 게 뻔하니까요. 걔는 가끔 보면 진짜 생각이 없는 철부지라니까요.
</string>

    <string name="Wanda_1_1_1_1">
어머, 하이루! 너도 이 섬이 제멋대로 연성해 낸 그 흔한 괴물 딱지 중 하나는 아니지? 딱 보니 카보차 박사 작품이네. 원래 우리 팀이랑 너네 박사님이랑 라이벌 구도긴 한데, 솔직히 난 왜 이렇게 유난들을 떠는지 모르겠어. 먼저 찾는 놈이 임자고, 니가 먼저 찾으면 니 거, 우리가 먼저 찾으면 우리 거 아님? ㅋ
</string>

    <string name="Wanda_1_1_1_2">
아 참, 내 이름은 완다야. 만나서 반가워. 그냥 편하게 로봇 청소기... 아니, 로봇 씨라고 불러도 돼? <small>음, 그건 무슨 80년대 싸구려 팝송 가사 같네.</small> 안드로이드 씨라고 부를게. 이게 훨씬 입에 붙는다. 앞으로 잘 지내봐요, 안드로이드 씨!
</string>

    <string name="Wanda_1_1_1_3">
\'더 소스\' 찾기 게임 화이팅해 봐! 우리 팀도 눈에 불을 켜고 찾는 중인데 아직 수확은 없어. 섬 구경 잘 하되, 조심해! 어떤 구역은 억까 지형에 비주얼도 개그로 기괴하니까.
</string>


    <string name="Wanda_3_7_1_1">
안녕, 안드로이드 씨! 생각보다 회복 능력이 메가패스급이네? 내 이름은 이제 기억해 냈어?
</string>

    <string name="Wanda_3_7_1_2">
이 하수도 진짜 개노답이지? 아니, 애초에 여기 하수도가 도대체 왜 있는 건데? 연결할 건물도 1도 없는데 말이야. 그냥 여기 있는 모든 것들이 제멋대로 자라난 것 같아. 로쿠도우 선생 말로는 \'더 소스\'의 종특(종족 특성)이라는데, 솔직히 난 소름 끼쳐. 이거보다 훨씬 깊은 지하에 더 오래된 고대 구조물이 숨겨져 있다는데 아직 입구를 못 찾았어. 솔직히 영원히 안 열렸으면 좋겠네.
</string>

    <string name="Wanda_3_7_1_3">
아, 그리고 카일 녀석이 아직 분노 조절 장애 상태인데, 네가 살아 움직인다는 첩보를 입수했나 봐. 뒤통수 조심하는 게 좋을 걸?
</string>


    <string name="Wanda_1_5_1_1">
또 만났네, 안드로이드 씨! 탐색 작업은 좀 어때? 우린 해안가 스캔의 99% 완료했는데... 원래 이거 너한테 스포일러 하면 나 짤려. 로쿠도우 선생이랑 카보차 박사랑 서로 못 잡아먹어서 안달 난 앙숙이라, 비즈니스 규정상 우린 라이벌 관계거든. 하지만 걱정 마, 난 너 마음에 들거든 ㅋ
</string>

    <string name="Wanda_1_5_1_2">
로쿠도우 선생은 진짜 대단한 사람이야. 그 엄청난 대기업의 수장인데다가, 말할 때 약간 로봇 같은 AI 기계음 톤이긴 하지만<small>(너 들으라고 한 소린 아님! ㅈㅅ)</small> 지구상의 질병, 가난, 전쟁을 멸망시키려고 \'더 소스\'를 찾는 데 온 에너지를 갈아 넣고 있거든. 자본가 치고는 진짜 눈물 나게 고결한 상남자 마인드 아님?
</string>

    <string name="Wanda_1_5_1_3">
카일이랑 내가 이번에 새로 투입된 탐사대 막내긴 한데, 로쿠도우 선생은 수년 전부터 여기 사람들을 계속 보냈었대. 이번엔 기필코 우리가 \'더 소스\'를 먹고 MVP 딸 거야.
</string>

    <string name="Wanda_1_5_1_4">
물론... 네가 중간에 날로 먹지만 않는다면 말이지!
</string>


    <string name="Wanda_3_11_1_1">
안 돼, 둘 다 멈춰! 제발 그만 싸워! 싸울 필요 없잖아!
</string>

    <string name="Wanda_3_11_2_1">
싫어어어어!!
</string>

    <string name="Wanda_4_1_1_1">
내 눈앞에서 당장 꺼져. 이 잔인하고 추악한 살인마 양철 깡통 녀석아. 다신 내 눈에 띄지 마. 네가 카일한테 한 짓, 평생 저주하고 절대 용서 안 할 거야.
</string>


    <string name="Wanda_1_6_1_1">
내 파트너인 카일 녀석이 이 근처 어딘가에 있을 거야. 돌아다니다가 들이받힐 수도 있어. 미리 경고하는데, 걔 아주 오만방자함이 하늘을 찌르는 놈이야. 게다가 승부욕은 또 어찌나 강한지... 이 임무를 그냥 직장 일로 생각 안 하고, 무슨 지 남성성을 증명하는 전투력 측정 시험 같은 걸로 생각한다니까?
</string>

    <string name="Wanda_1_6_1_2">
그래도 알고 보면 나름 착한 구석도 있는 애야. 그러니까 괜히 걔 긁어서 적 만들지 마.
</string>


    <string name="Wanda_4_2_1_1">
너 시방 대체 무슨 생각으로 그딴 짓을 저지른 거야? 일을 평화롭게 해결할 다른 방법이 아주 0.0001%도 없었을 거라고 단정 지은 거야? 아니면 네 그 고성능 CPU는 목적지까지 가는 최단 경로만 계산해서 눈앞에 방해물은 무조건 밟아 뭉개버리라고 코딩되어 있니? 오직 매뉴얼 규칙대로만 뇌절하며 움직이고, 그 방식이 최선인지 고민 따윈 안 하는 기계일 뿐이냐고!
</string>

    <string name="Wanda_4_2_1_2">
카일은 나한테 둘도 없는 소중한 친구였어. 하지만 너한테는 그저 클리어해야 할 장애물 1번에 불과했겠지. 갱 너한테 인간조차 아니었을 거야. 그저 골인 지점으로 가기 위한 수많은 허들 중 하나였겠지... 내가 기계 덩어리를 믿었다니, 진심 내 자신을 탓하고 싶다.
</string>

    <string name="Wanda_2_6_1_1">
어라, 안드로이드 씨? 길 막혀서 갇힌 거야? 비켜봐, 누나가 길 뚫어줄게! 간다!
</string>

    <string name="Wanda_2_6_2_1">
로쿠도우 선생이 말해주길, 이 섬은 티끌 하나까지 전부 \'더 소스\'가 자체 제작한 공산품이래. 연구소의 그 잘난 석사 박사들도 이 녀석이 왜 물건을 연성하는지, 왜 하필 이런 기괴한 것들만 키워내는지 원인은 모른대. 다만 외부의 자극이나 기억에 반응해서 구체화하는 것 같다고 추측할 뿐이지. <small>로쿠도우 선생은 이걸 \'근접 인지적 재구현 현상\'이라는 어려운 학술 용어로 부르던데, 뭔 소린지 모르겠고 ㅋ</small>
</string>

    <string name="Wanda_2_6_2_2">
어쨌든 \'더 소스\'가 정확히 어디서 굴러떨어졌는지는 아무도 몰라. 근데 여기 나타난 지는 얼마 안 됐대. 이 섬은 나이가 200살도 안 됐고, 인간들이 여기 구경 온 지는 고작 50년 정도 됐거든. 내가 초기 개척자들이 남긴 흔적을 봤는데, 낡은 다이어리 같은 것들이 있더라고. 하지만 \'더 소스\'가 지금 무슨 뻘짓을 하고 있는 건지, 창조주가 누구인지, 왜 이 머나먼 바다 한가운데 박혀서 이런 외계인 같은 섬을 키우고 있는지는 전부 미스터리야.
</string>

    <string name="Wanda_2_6_2_3">
개인적으로 난 우주인 음모론에 전 재산을 걸겠어. UFO가 여기 불시착하면서 흘린 외계 오파츠가 분명해!
</string>

    <string name="Wanda_4_5_1_1">
들어봐, 안드로이드. 너 지금 완전 진퇴양난 낙동강 오리알 신세인 거 알아. 카보차 박사는 이미 정신 줄을 놨고, \'더 소스\'까지 먹어버렸으니 누군가는 걔 뚝배기를 깨야 하잖아. 네가 그 악역을 자처해서 막으려는 것도 대충 알겠어.
</string>

    <string name="Wanda_4_5_1_2">
그렇다고 네가 카일한테 저지른 잘못이 세탁되는 건 아니야. 네가 시스템 에러로 뭘 몰라서 그랬을 수도 있고, 카보차 박사한테 가스라이팅 당해서 그게 정의인 줄 착각했을 수도 있겠지. 나야 모르지. 하지만 난 평생 널 신뢰할 일은 없을 거야.
</string>

    <string name="Wanda_4_5_1_3">
이 말 하나만 할게. 나 사실 로쿠도우 그 인간도 안 믿어. 걔 능력으로 카일을 충분히 살릴 수 있었는데 무슨 이유에서인지 방치했거든. 그 사람, 내가 생각했던 그런 고결한 영웅이 아닐지도 모른다는 생각이 들기 시작했어. 지금은 그 인간이 널 지원해 주지만, 내가 너라면 언제 통수 맞을지 모르니 항상 등 뒤를 엄호하며 다닐 거야.
</string>

    <string name="Wanda_3_3_1_1">
그래서 카일 녀석이랑 드디어 대면하셨구만? 내가 말했잖아, 은근 싹수없고 양아치 기질 있다고. 나랑 코흘리개 시절부터 같이 자랐는데, 옛날부터 허세가 좀 있긴 했어. 근데 이번에 로쿠도우 선생한테 직접 임무를 부여받더니 어깨뽕이 아주 에베레스트까지 솟았더라고. 그래도 그 시커먼 선글라스 뒤에는 나름 츤데레 같은 다정함도 숨어 있어. 믿기 힘들겠지만, 작년 내 생일엔 직접 자작곡까지 써서 불러줬다니까?
</string>

    <string name="Wanda_3_3_1_2">
그리고 나한테 이 일자리를 소개해 준 것도 카일이야. 솔직히 나도 처음엔 로쿠도우 코퍼레이션 같은 대기업의 노예로 들어가는 게 엄청 망설여졌었거든.
</string>

    <string name="Wanda_3_3_1_3">
하지만 로쿠도우 선생은 좀 달랐어. 직접 만나봤는데, 그 이상한 가면을 절대 안 벗으려고 하긴 하지만<small>(가면 뒤에 여드름이 가득한 걸까? 수염 폭발? 아님 칼빵 자국?)</small> 세상을 더 살기 좋은 곳으로 만들려고 진심을 다하는 사람이라는 확신이 들었어.
</string>



    <string name="Wanda_4_7_1_1">
안드로이드, 주목해. 내가 알아낸 로쿠도우에 대한 충격적인 최신 고급 정보를 공유할게. 내가 회사 인트라넷을 해킹해서 로쿠도우의 1급 기밀문서들을 털어봤거든? 아직 권한 부족으로 못 열어본 파일이 많지만, 이미 본 것만으로도 충분히 개소름 돋아.
</string>

    <string name="Wanda_4_7_1_2">
그 인간, 천재적인 지능 범죄자야. 그동안 보여준 \'자비롭고 선량한 황금빛 마음을 가진 기업인\' 코스프레는 그냥 대외용 쇼윈도 연출이었어! 실제론 온갖 불법 블랙마켓과 암시장에 투자해서 로쿠도우 코퍼레이션을 키운 거였지. 주 수입원은 전쟁으로 개판 난 빈민 국가들의 천연자원을 무단으로 약탈하고 가로채는 거였더라고.
</string>

    <string name="Wanda_4_7_1_3">
그런 악마 같은 인간이 \'더 소스\'까지 손에 넣으면 어떤 대재앙이 펼쳐질지 상상도 안 가. 지 입으론 세상을 더 나은 곳으로 만들겠다고 뇌뇌거리지만, 분명 지 혼자만 꿀 빠는 세상이겠지. 우리 같은 서민들은 지옥 급행열차 타는 거고!
</string>

    <string name="Wanda_4_7_1_4">
카보차 박사는 이미 정신 나가서 통제 불능이고, 널 이용해서 걔를 막으려는 로쿠도우도 빌런이라... 어느 쪽이 이기든 우리가 알던 지구의 평화는 끝장날 게 분명해. 아... 우린 이제 대체 어떡해야 하지?
</string>


    <string name="Wanda_1_9_1_1">
생각해 보면 여태껏 아무도 \'더 소스\'를 못 찾은 게 차라리 천만다행인 것 같아. 나쁜 놈들 손에 들어가면 온 지구를 날려버릴 핵폭탄 병기가 될 테니까. 로쿠도우 선생이 한 번은 그러더라고. \'더 소스\'의 힘만 있으면 지구 전체를 뒤덮을 최강의 군대도 연성해 낼 수 있다고 말이야. 그래도 그분이 군대 대신 지구 온난화를 막고 멸종 위기 동물들을 복원하는 웰빙 사업에 쓰려고 하니 다행이지! 너네 카보차 박사님도 대충 그런 착한 목표를 가지고 계신 거 맞지? (응 아니야)
</string>

    <string name="Wanda_2_9_1_1">
여기 렉 유발하는 괴상한 버그랑 몬스터들이 득실거리긴 하지만, 난 솔직히 이 섬이 마음에 들어. 무슨 테마파크 같잖아! 적당히 기괴해서 스릴 넘치고, 적당히 평화로워서 힐링도 되고 말이야. 카일 말로는 우리가 \'더 소스\'를 정복하면, 우리 입맛대로 컨트롤해서 원하는 건 뭐든지 자라나게 만들 수 있대.
</string>

    <string name="Wanda_2_9_1_2">
하지만 내 마음 한편에서는 영원히 안 찾아졌으면 좋겠어. 누구의 간섭도 없이, 인간들의 지시 없이 지 혼자 알아서 이렇게 아름답고 독특하게 자라난 이 섬의 생태계가 난 참 좋거든. 굳이 인간의 손때가 묻지 않아도 스스로 아름다운 걸 만들어낼 수 있다는 증거 같잖아.
</string>


    <string name="Wanda_4_9_1_1">
안드로이드. 넌 이제 선택을 해야 해. 카보차 박사를 안 막으면 그 영감님이 지구의 생명체들을 맛탱이 간 괴물들로 변형시켜 버릴 거고, 그렇다고 로쿠도우를 도와주면 온 세상이 그 인간의 독재 아래에 굴복하게 될 거야. 어느 쪽을 골라도 멸망뿐인 노답 밸런스 게임이지.
</string>

    <string name="Wanda_4_9_1_2">
너도 알잖아? 저 인간들에게 넌 그저 소모품이자 도구일 뿐이야. 지들끼리의 사적인 원한과 복수극에 널 사냥개로 이용하는 것뿐이라고. 그 둘 중 어느 누구도 \'더 소스\'를 만지지 못하게 방해할 제3의 치트키 같은 방법이 분명 있을 거야.
</string>

    <string name="Wanda_4_9_1_3">
...내가 미안해. 저번에 너 의심하고 모질게 말했던 거 내 과실이야. 카일 일이 오롯이 네 탓만은 아니라는 거, 그리고 네가 세상을 구하려고 나름 정의롭게 구르는 중이라는 거 이제 알아. 하지만 로쿠도우도, 카보차도 \'더 소스\'의 절대 반지를 감당할 그릇은 안 돼. 정신 똑바로 차리고 아주 신중하게 선택해, 안드로이드. 지구의 운명이 네 손가락 끝에 달렸으니까.
</string>

</resources>